震驚！！遵x補習名師筆記錯漏百出，至今仍在補習界生存！太頑強了！

最近某位Econ名師的mock卷出錯引起大罵戰。
詳情可以參考：

我見依位名師連中四的concept都搞唔清，就有興趣知道依位名師的教學質素係點。
所以就喺FB問下大家知唔知依位名師的教學質素如何。
不問由自可，一問就有唔少同學提供依位名師教學質素的證據。

由於數量太多，我用咗一整個晚上都消化唔哂。
而家揀啲出嚟同大家分享下。
出post次序不分先後。

大量錯別字

1. 應該係「proportional tax」，而唔係「percentage tax」
因為就算稅項係progressive/regressive，都可以用percentage去計。
而且「percentage tax」根本無中文版「比例稅」的意思。

2. 應該係「利得稅」同「profits tax」
唔係「利德稅」同「profit tax」呀！！！

lm

留名

讀過中五會考ECON都唔會用咁既英文啦

Pushhh!!!!!!
利申outliers 2017門生
唔知仲記唔記得我

利德稅
口德個德？

推

profits tax

自膠

大量錯別字

Specialization應該係「專門化」、Division of labour應該係「分工」
無一樣嘢叫「專工」呀！！考試跟你咁寫死得啦！！

仲有係「熟能生巧」呀，唔係「熟能生功」呀！！

衰過Google Translate
睇下綠色果兩個圈，乜嘢叫「培訓員工的時間節省了」呀！
識唔識中文架？你翻譯完自己/助教有冇睇過架？
應該係「節省了培訓員工的時間」「需要較少工具」同埋「減少生產工具的成本」呀！！！
Google translate翻譯得好過你啦！！！

唔好俾佢停

我有d興趣知點解譯到咁，完全直譯
又唔係google大神，仲可以係點

標點大細楷都應該做好啲啦

分工個度
「複雜工序變成簡單工序」
「只需學習簡單工序」

可以咁寫既咩？一人做一步，唔一定代表係簡單？

聽過以前有啲會特登出錯，黎引人上堂改返

cliff: 名牌大學(其實只不過係港大) 畢業但又絕口不提三級榮譽個個

邏輯混亂

紅色圈住嗰度呀，你明明話Stamp duty印花稅會計落GDP，同學仲用螢光筆highlight埋。
然後下一格你竟然同佢講Tax稅係唔會計落GDP，咁即係點呀！！？？
印花稅唔係稅呀？ 你份notes寫清楚啲得唔得呀！
你搞到同學好混亂呀！

仲有例牌頁頁都有的錯別字啦！
「Secondhand」應該改做「Second-hand goods」
就咁「Secondhand」只係表示二手，而唔係二手貨呀！
查下Yahoo字典先啦！你啲notes錯到咁二手都無人要呀！

secondhand唔係noun嚟架

知唔知noun同adj的分別呀！

錯別字仲有
「公共緩助金」應該改做「公共援助金」

依啲細位已經唔想執

又有特登出錯黎防止啲人買賣佢啲notes,因為上手無改就會

放心
一陣有更多精彩嘢

Lm

我覺得一個老師做到呢一步，而個目的係防止買賣notes，已經幾失敗

我都估到有人會用「notes特登出錯，等人地上堂改返」嚟兜
咁跟住就睇一題同學上完堂之後圈埋答案的題目。

錯Concept

流浪狗係咪Economic good經濟物品，你要問下大陸鍾意食狗肉的朋友，或者問老納。
就算你唔食狗肉，如果你係一個愛護動物的人，或者你都會想帶隻狗返屋企收養呢。

Stray and homeless

其實呢d好常見 唔知你有冇讀bio
andy bio中文版筆記真係俾狗讀 仲差過佢

Nihao

中文版垃圾真係常見，但呢條友連英文都垃圾啵

其實andrew lo係想佢啲學生透過proofreading鞏固econ concepts
用心良苦呀

擺上嚟比大家評下

佢咁無口德咪要俾好多錢囉
推

Push

好睇過netflix

推爆佢！！

白馬非馬
印花稅非稅
已經唔係教緊econ咁簡單
係哲學堂黎架

有就有，不過唔會呢d解釋都係

我教書出notes都成日打錯grammar
不過連自己個科嘅jargon 都錯就真係太過分
其他點錯冇所謂
考試key word錯可以成題0

題目多甩漏

依題的答案係B，換言之(3)係正確。
但係剛剛學free good, economic good的同學都會知道，空氣在唔同的情況下可能係free good或者economic good。
例如好似依位去咗旅遊深潛的補習名師咁，喺水底空氣就唔再係free good啦。
中文版的同學見到「空氣是免費物品」，而不知道背後的情景，根本唔會識答。

同埋上面a market price前面做咩有一點呀？
啲標點可唔可以整好少少呀？

P.S. 依題係CE 1987年第32題

巴打，係老衲
笑咗好耐

遵x專請垃圾經濟老師，我科經濟就係其中一個tip錯哂題（佢插另一個名師唔準果個反而tip中哂）累我肥左，我記得之後去左爛袋

點解佢d用字總係古古怪怪

竟然會有人狙擊

小數民族？咁有冇整數民族呀？

仲有你啲排版真係好樣衰呀！！！

Billy都未收皮啦

支持

屌 老納
係街睇到大大聲笑左出黎

Outlier!!!!
原來你有連登

大大聲咁笑咗出嚟

strong post leave name

樓主好波
個post笑左我好耐

錯Concept

AS-AD入面的P係General Price Level，而唔係Price ($)價格呀！
中四demand supply淨係講某個物品，所以y-axis就會用Price ($)。
但係AS-AD入面，P係無單位，y-axis唔應該寫($)！
求其一個中五學生都識啦！！！

你仲要唔係唔小心，同樣的錯誤你起碼犯咗十次以上。
不過我都懶得cap啦！

咁都錯你點教書呀？
這是正式錄用的補習名師嗎？

呢啲真係名副其實誤人子弟

Excess Demand of aggregate

仲叫名師？不了
補習佬咋 仲要係呃飯食嗰隻

這是正式錄用的補習名師嗎

hahaha

笑撚死我

癡撚線

樓豬等收6c信喇

推到佢收皮

條條柒頭出錯都咁講

仲有冇

一隻股票下降的股票...
其實佢學左幾多個月中文..？

到時貼出嚟比大家睇下有冇錯別字

乜adas仲有excess demand😅

More

聽聞啲教材同碌屎唔係啲名師出
名師係負責做偶像
（好似係）

多圖please

可能佢眼中既流浪狗係受萬人唾棄, 無人問津, 仲衰過垃圾

btw 個option A既中文又寫到1999咁
股價定股票可以下降?

佢教緊佢最鍾意的調節過程

2

教育電視小四數學科教你小數民族同分數民族

正常係名師自己出，再交俾學校check 同印。

利申：助教

乜原來outliers咁鬼幽默

😂😂😂😂😂

語癌患者

唔係掛 咁既問題都有問題我真係唔敢相信

不知所謂

Stray dog 就 Stray dog 啦，成句嘢又長又沉

人唔笑

錯別字 = 無心整notes

到底係債券定係債卷呀？
唔識打字就好心你copy and paste啦！！！

乜嘢叫賓則回報呀？？

我都唔知道你嘅身價水平係幾多呀？？

ive 都生存到而家啦

錯別字多得滯，我都睇唔到咁多啦

都唔講教學水平，筆記呢啲門面野都做到咁柒，求其搵份今個sem交啲report啲格式都執得靚過佢啦

又賓則又身價
好明顯有性暗示

好想睇佢瘋狂剪頭髮

呢條垃圾狗也不補

睇左賓周回報

知道佢係速成L

遵理請埋依d垃圾
仲有教英文科果個kenneth

呢方面就要問43.5kb啦

佢Option(A./)啲斜線好礙眼
未見過排版咁差嘅notes

呢個起碼全彩色筆記

無啦啦關Utility咩事呀！？Utility明明係大學嘢
同埋你嘅concept都錯哂囉，咩叫破壞效用呀？

嚴重翻譯錯誤
Consumption應該翻譯做「消費」，唔係「消耗」

點解你頁頁都要有錯別字呀？
應該係「轉換」，唔係「轉渙」

差筆記仲要咁多學生補
會唔會係全港唯一
我識啲私補整起筆記上黎都好過佢

真心， 某人可能scan 咗某啲material，再用OCR認，先認到1999.

仲有好多更差嘅未貼

我係咪睇緊finding Wally

咁英文又唔見有咁多錯

學生：上堂好笑就得啦，我理得佢本notes有冇字

會唔會有人追討賠償
錯到咁撚樣

求其執個中學生出嚟整都靚過佢
係有心教嘅實知notes有邊度錯咗之後改返，就咁睇佢係連錯處都發現唔到，可想而知佢上堂到底係點教書

而家補習唔係賣知識係賣娛樂賣笑

賓周回報率

屌 笑撚死

賓則回報

佢而家究竟係咩心情去旅行呢

如果佢上堂照教都幾叻仔
如果係特登整錯上堂更正嘅話，實會有學生修改嘅筆跡，可惜我見唔到任何一個

顫抖吧！中六同學你地仲玩緊DSE嗰陣，名師的學生已經踏入大學Year 2的領域了

Law of One Price應該係大學Year 2/3先學
佢竟然用一大版講，之後第二版仲有題MC

仲有大把更差的未貼

有冇d係logic /concept 錯既位 大大力抽擊

會唔係叫人：呢頁伏黎唔洗睇個d

呢個真係衰到 教埋啲out syl野..

期待 你呢份甜品整左幾耐巴打

琴晚9點睇到4點
啲字就而家一路post一路打

正

辛苦巴打 幫你推

辛苦哂

推到Andrew lo去完旅行翻黎睇

推!

Cliff教out syl嘢就係幫你清concept
佢教就係用嚟伏班無知學生

唔係講笑 條友真係好嘔心 點解仲可以生存到

之前我都有幫人補下Econ
我覺得我自己執嘅past paper
排版仲好過佢

second hand goods 少見
多數人用used...

差過佢睇唔到架啦

CE年代到而家都咁寫，呢個無問題

補佢真係哂錢 教書唔得翻屋企自己睇都錯漏百岀
真係$600買佢個幾個鐘聽佢哈哈哈咁笑

樓主，其實如果他都可以生存到，咁dse econ拿lv3以上的人都可以教補習了

點解B果句斷得咁奇怪？

Table入面台灣嗰行根本完全無諗過要對齊啲數字
同埋你識唔識得用置中呀？

啲數字飲醉咗？

我已經唔知講咩好......
同埋下面嗰句口語好礙眼

忽然覺得我都可以教econ賺大錢了，急不及待地想玩玩了

強逼症患者末日

Andy：我故意ga因為唔想比無上堂ge人影印

坦白講，不如重點放係「錯concept & keywords」，其實有d 嘢太minor 如 打多個 . 或者錯grammar , 不如唔好講太多。

正如上面d 巴打都好理性講，呢D有時好難避免。

至於notes 排版的確真係衰，但再衰方嘅都睇過，eg Joe.

利伸：我都支持Cliff, 但你身份都叫半個econ tutor,你咁樣難免引起不必要嘅誤會。如果有得罪，可以不理

唔只斷得怪啦 咩叫較比平

我諗我會報警告樓主虐畜

屌 你地唸下 dse商科既學生因為marketing game報哂andrew lo同andy yeung
浪費左幾多時間 心機 同金錢係佢地到...

其實DSE D PT 噤少既❓
我ce al 冇take econ
讀u 先take econ 一個swm 就chur 曬econ
ASAD d 圖雖然唔太記得
但我印象唔係噤

BTW 其實D 名師都唔係D 咩叻人
所謂BAFS 既名帥
唔知佢有冇考到HKICPA
但張leaflet 竟然話pass 左2份HKICPA module
就係專業accredit 真係笑出黎
噤我有HKICPA 牌未可以做BAFS天皇

A. 較比平（比較平均）
B. 大部收入 (大部分)
C. 實際(應該係實質)本地生產總值

有咩所謂，有錯就要認ga啦，何況outliers教econ都好好，而家黎講只係僅此於cliff

客觀黎講，AY教P1唔差，但P2可以找hayson liu

做過Big4可能上埋神枱

佢啲排版搞到咁闊, 到底本野有幾厚?
係咪下世準備做樹

除左Output, AD, SRAS 呢幾個字之外，
全部都唔知做乜

證明左marketing的力量真係好重要。。。如果唔係個個都補cliff啦

垃圾yy ig story
慢慢來 一定看出誰好誰壞

佢老味 條中文撚又係度單單打打
小人

噤big 做到SA3 同M 應該好搵過so call 名師既
我唔知啦
只係pass 左2個module 都可以打J 真係心諗...
有牌先講啦 FE 30% pass 渣

巨人

咪玩啦AY一定搵勁多

Shortage 中四要學既野都搞唔清 我唔覺得佢會教得明out syl既野

當年我sci 轉讀BBA
d econ 讀L 到我想死
個prof : 大家都有係AL 讀過econ 既
依d 比較淺既concpet 我就唔講噤多啦
我地依家discuss 下 其他內容先

我： 我冇讀呀 diu 你

我明mkt
不過我唔係大家依個gen 既
我噤岩入黎睇下姐

其他BAFS既補習名屍我唔敢講好唔好過AY
我唔係打手,亦都冇補過其他名屍
淨係知AY真係好垃圾

真心沒大型補習佬可以教得好P1除左AY，不過P2就算啦

其實名師的notes大部都係past paper。
咁past paper除咗排版差之外，通常都無咩錯漏。
但係名師自己整嘅嘢就99%有錯漏。

依兩條題目係名師出嘅
羅倫斯曲線

同一份notes入面嘅past paper
洛倫茨曲線

名師你連同一份notes的Terms都唔統一呀！！！

實際上如果你對用字唔肯定，你可以睇返教育局出嘅文件

搵得多一定係CE AL 年代
當年 sci 既ken chan k kwong
eng joseph li p chan
math w l lee
acct frande so
成堆人補😂

ok
我會慢慢貼
今晚一定貼唔哂

佢講幾個笑話 哈哈笑足成堂 班學生當佢教咗㗎啦

Bafs補古代Sharon 啦，本係Andy yeung都係Sharon 學生黎

lm學econ

之前報過佢free ciurse 講機會成本講到我成頭？ 個堂本身個幾鐘 我3個字就走左

P2係ok，但我覺得hayson好d雖然hayson都係sharon學生

推到比dse學生睇

個POST推得好L快

Andrew 入黎負評了

一定要推俾DSE學生知咩先係正確的選擇

Kenneth 點？

睇完你份notes之後，我真係好Positive！好正面呀！
咁都做到補習名師！

下面翻譯問題就略略講下算啦。
Equalizing opportunities應該係「機會均等化」，「平等機會」我都明白嘅，依個都唔算咩問題。
但係Equalizing income應該係「收入均等化」，而唔係「平均收入」，依個分別就好大囉。

係

Hi andrew旅行緊都入黎mon post 負皮呀？

呢個真扺屌

佢冇考試能力吊住條命一早收左檔

痴線，專有名詞都錯成咁

垃圾打手逐個負評

呢個離譜喎

無讀過既巴打：
Positive Statement 係實證陳述

睇黎andrew間hotel 有 wifi

向哈哈哈揮個手

笑死 點解哈哈哈可以咁垃圾

Yylam 幫你好朋友andrew lo 執吓中文啦

點解Andrew lo可以讀到大學...

魯震盪即刻負皮say hello

佢科大？

睇黎朋黨開始出來

叫埋yy team 入黎一起負評

如果佢話係最合適答案咁點

上面都有講yy開始單打發功

咁有恆心逐個comment 負評

揀唔落手

癡線，秒負

受騙的那個 比騙徒更混帳

我愛andrew
請andrew負評

可能靠中英文入去only

撚狗咁撚

真係負評
Andrew真乖

痴線負評速度超快

酒店wifi好

錯漏百出

Private goods應該係「私用品」，你譯做「私享品」雖然用字完全唔似DSE，但起碼都仲有個意思。
但係Public goods應該係「共用品」，你譯做「共同品」就真係無咗個意思囉。

將Goods翻譯做「好物品」我都係第一次聽。
唔知道free goods同economic goods又係咪叫「免費好物品」「經濟好物品」呢？

基爾獸D朋黨驚上唔到市呀?

一路旅行一路負皮是爽的

證明左教育制度的悲哀，咁都入到u。。。。連一個econ lv3的人都不如wo

Goods=好物品
屌

咁依題咪當佢贏囉
其他嗰啲又點解釋？

咁得閒負評 不如搵定後路好過啦
過街老鼠

酒店wifi有冇shortage?
係咪free good?

本身出得差

D英文仲差過我，到底點入到u ga？仲要係透過AL入，唔通個學位係買翻來？

笑左

推到佢仆街

休息一陣繼續

多勝於少，有勝於無都唔識用，有冇睇過經濟解釋㗎

重要係科大

佢係咪柒到send email俾professor去prove佢冇錯

好物品

寫d咁既野有無分

佢考試能力S級 其他能力E級左右

免費好物品呀 有冇聽書㗎

加油，推到他連剪頭髮的錢都沒

繼續

Goods=好物品
慳位啲譯做「好」啦
橫掂都係錯

唔埋yy堆 幾有料都要被邊緣
埋堆 幾垃圾都推你上位
咁既公司仲想上司

你叫他去考DSE econ啦，可能而家考試能力係F級呢？

係咪共同品？

Edward Cliff真係有料但唔識擦鞋

唔怪佢係科大個po秒負啦

同唔埋堆

不過Hong sir 係ok

有料那堆被投閒置散，沒料那堆就騙錢，唔通想學生retake然後再賺錢？

BTW 奉勸各位DSE考生
想入UST ECON就唔好再補Andrew/比人知你補緊喇

yy早唔出黎,7撚晒先出

揾人post呢條link去cliff fb la

放上secrets

但我之前聽yy 佢有成條team幫佢做教材

你個名

咁鍾意負評呀拿 我就係要推到你仆街

佢得閒幫手執notes啦，佢中文叫真材實料既

大部分mk妹都係用中文讀
Andrew玩死學生

連cliff的競爭對手都要黎狙擊你你就知你係幾on9啦

這是正式錄用的補習老師嗎？

今次可以向遵理投訴

AL Micro Macro都唔簡單

D人嫌cliff悶wo，咁想要好成績定係想要哈哈哈啊？

AL的確難

可唔可以唔好再吹奏Edward fung

佢真係唔算特別好

我知佢請左打手

多謝你，原來我都可以成為正式的補習老師

比起垃圾billy同唔識教考試的kenneth算係咁啦

Andrew lo bb

你拎啲屎黎比

咁我教都好過佢地啦

要比你就拎Calvin sun黎比啦

邊個咁得閒逐個負皮

不如籍住今次件事叫Cliff/六月娘搞下 Cliff 舊生one day course 溫固知新

推上補習小卒

小數民族 笑撚到仆街

唔係同一間公司嘛

去左旅行嗰個

魯震盪及其朋黨

小人魯震盪和巨人及其朋黨

你唔好羨慕佢
好慘架咁去旅行法

D旅行錢咪又係學生D錢，他良心過意得去咩？

比分數王國踢左出黎

Edward fung根本都係有問題

我讀日校果陣佢成日同啲女學生勁close

教又唔係教得特別好

都唔明點解要成日吹奏佢

究竟他點拿到個A翻來呢？值得商討

唔敢離開酒店
驚冇wifi

或者人地用數據呢？反正騙左咁多錢翻來

應該有4G

This Q is CE01 Q47
The official answer is C

貼啲minor嘢輕鬆下

非曲型肺炎

麥當努

我只係拿同公司相比因為beacon真係沒咩太好的英文補習老師

痴撚線 中文讀補佢真係死硬，個個point都1999

好物品

咁依題比佢贏囉

雖然我都諗唔到遵理有邊個好

但真係唔好再幫Edward fung打飛機

真係好嘔心

佢上堂冇指出=wrong concept

經濟好，免費好

但找到咁多錯都已經證明到他係一個奇疤

正面句子

呢次你岩
雖然個答案我唔完全認同

CS的確幾好，如果他入beacon或者會好好多

可能個解釋係因為A B D唔係正確答案呢

佢一份notes 成百幾頁，請人幫手都好合理呀 利申我唔太清楚yy team啲嘢，我唔知佢有無參與整notes, 但我老細就自己整大部分，練習先交俾助教

咪玩啦
當年AL CS播video都可以拖6間房
貪你座塔夠細?

點解仲係ANDREW排第一格架屌!

可惜而家比垃圾billy靠MKT上位呢

屌 呢個我真係笑撚左出聲

全港最多人補的econ老師

口德分太高都要交稅(好似係)

原本今日好攰冇乜心情 睇到d好物品 整數民族真係笑岀聲

調劑生活

econ拎4都表示笑到氣喘

真係讀岀個笑話來

37歲，結左婚，生左幾個B，仲叫andrewlobaby.....人唔笑，…

中英文俱差
你一係寫「Quantity demanded is equal to quantity supplied.」
一係寫「Quantity demanded equals quantity supplied.」
但係就唔可以寫「Quantity demanded equals to quantity supplied.」

生產它有機會出現私人利益與社會利益出現分歧
玩緊急口令？

英文仲差過我，真心沒料到

到時又會係ig賴係助教打

第三味甜品

點先check完都錯成咁

P圖點睇都好過 EF

上左水喎

應該講話去海拔高既地方，空氣要用錢買or有需求，咁就唔係免費物品啦

世界大戰 outliers都玩埋一份

有網絡，仲唔係你？

係咪錯手like左

花生 出黎回應下啦

Sorry 我講得唔清楚，係循例check下有無侵犯（太多）考評局版權

其實我地算唔算做埋佢份工幫佢prof read埋

巨人ig story del左個post

Story過左咪無囉 好似係

真係del左喎 前過個個story個d都仲有

Del左

有保留
正常合理係會諗左劣品(bad)
但要玩鑽牛角尖就冇野講

Yy垃圾 收皮

唔好話咩，
係幫個個人既，就唔好講太多啦。

Outliers 巴

因為佢懶 求其 所以坐時光機自己抄自己 將al筆記抄落dse
咁咪有law of one price囉

強迫症人士睇完依個post應該想撕爛本垃圾筆記

好想幫佢執過份筆記

好撚多人中意補佢
講到佢好好咁
但個人對佢既感覺好差

同場加映 找亮點

利申補過

根本遵理d筆記排版都係極度樣衰

bads就係壞物品，見倒好物品真係笑左

整數民族大笑

mon post mon到實一實
唔知yylam 今年會唔會全港最多level 2學生選報嘅名師呢

未過廿四小時應該仲喺到架 除非佢自己del左

心術不正不知所謂
網上公開人地筆記, 冇品, 有哈哈哈授權?

等睇cap圖

用字唔統一唔精準 marker重手可以唔畀分你 貼中都冇用

kenneth notes 世界級浪費紙

明明班老師拎5 UU
咁多人狗衝

實質國民生產總值增長率

你去睇下cliff yeung 同 yy既筆記

Though=>Trough

此言差矣
嗰陣01年
而家都18年啦
個陣有冇咁多狗義工？
啲狗義工好撚惡架

如果20-30年後
乾淨空氣對中蟈黎講係咪economic good？
其實都好難判斷某啲野係咪economic good...
利申：係u讀左econ，同冇讀冇分別

哈哈哈公開professor封email又有冇授權啊

仲唔快啲支持哈哈哈
順便教埋佢中文

常見就唔係錯啊
收得咁貴學費 出份好嘅筆記就係佢責任啦
搵咁多花d錢搵人做較對工作都唔做嘅 話對學生好真係人唔笑狗都吠
佢一係就唔好收中文讀嘅學生 淨係教英文版 咁真係累死人
名屍就有份

實數同埋增長率係唔同概念。個箭嘴咁畫喺度，睇英文同睇中文係兩個唔同解讀黎

所以我自己補習NOTES一定中英文分開出，費事犯下啲低能翻譯錯誤

pish

呢個係真嘅 試過有成份筆入面有十幾頁都係伏嚟嘅 由AL嗰時已經係咁
遲到係例牌 嗰時喺旺角補LIVE 仆街條龍排撚去後樓梯 企咗大半個鐘都試過
不過佢都醒水 會overrun 補返鐘 同請食早餐 之後習慣咗空肚去上堂
冇後悔補佢 唔知佢而家變成點

Yy嗰d就算鳩數啦 根本無位抄野
Jyeung嗰d就硬要加個極大既頁頂底

上面嗰句我改返做好多導師既筆記
我打晒全部係我錯既 大人有大量

排版係「名師」自己執嘅

心術不正不知所謂
網上公開人地封email, 冇品, 有教授授權?
Match!

唔環保
依四頁係連住嘅，可唔可以放啲MC答案去右面，省啲紙呢？

其實用英文讀唔熟中文terms不妨買本中文textbook睇下
連少少錢都慳

唔quote 圖
屌睇到個幾版空到咁想打人

排到咁
搞到好似左抄右抄集結成一本咁
買本雞精書仲易睇易明

啲notes咁樣，叫啲學生點溫

捉錯字排版真係冇咩問題

補習就係唔想浪費寶貴時間睇學校啲筆記
依家咁多錯處 機會成本上升啦荷蘭豆
睇啦 任你睇 唔阻止你啦荷蘭豆

仲補佢嘅學生應該已經錯最基本嘅concept 機會成本

dse 學生睇下喇，其實你地個日校老師已經好過哈哈哈好撚多架喇

巴打咁都接受到
係咪你讀商管果邊無其他人可以揀

高質post
我諗佢啲notes似求其 CE 加AL 合成整出黎

對比其他三個option 呢個係最佳答案
但係呢個concept 同AL/DSE 要考嘅應該有出入 好心名師就唔好用呢條啦
同類嘅past paper 幾十題任揀啦

我愈睇就愈覺得cy筆記好工整好易睇

學生：我俾錢睇棟篤笑咋嘛 啲notes又瘋狂提供笑話 你估我真係去學野咩

戴定頭盔先 Grad左好耐 唔肯定有無記錯
以前econ老師講過stamp tax計落gdp 因為當佢係service

學生：佢哋都係錯少少啫，上堂唔悶咪得

每個人都爭取最大利潤！？

返屋企重讀張五常啦

咁佢真係講得好 你吹佢唔脹架喎

大家覺得_________ ____ 係咪「合識」的補習名師？

頂 呢d乜野中英文

啲英文大細楷...

最考試導向的補習名師

如果係商管我就評論唔到，
account只可以講補左一期覺得太垃圾quit左

啲排版真係好撚垃圾

我講緊AL嗰時
BS唔洗讀ACCT. 野

讓學習成為樂趣

真正解決學生的根本性需要

啲中文發生咩事

愉快的事件

解決學生性需要

兒子生性

點解份note會有啲咁嘅野 note植入廣告係咩玩法

basic sexual needs？
男女通吃

Andrew 你要唔要人幫手打下d中文

以前讀書都係咁呃行距呃頁數啦
不過做學生就冇所謂
為人師表仲要咁篤數真係好肉酸囉

每個人嘅需求曲線根本不同，CE都係玩泥沙，好多嘢都錯

呢樣正常既

仲有分數民族

支持outliers

我真心想問
要排好個版好難既咩

邊個Outliner

真正解決學生的根本性需要。

連自己嘅個人簡介都咁多錯漏。
真心唔明咩叫「體誤經濟學」「一個課程有課考生所需」

我變變變

應該係40-50蚊pt 投9奇譯出黎

你個留言都係40-50蚊pt 投9奇譯出黎

Andrew 你出200蚊一個鐘既我幫你

我150蚊都得

係囉 咁佢地應該要回水俾我

頂爛市120蚊

你會唔會將bads譯做冇品先
譯錯扣你人工架

改哂收唔收到1皮

我就唔dum波鐘嘅
不過我估應該都幾千蚊

Andrew sir既課堂居然可以幫學生解決性需要
好想報呀

流浪狗 就算係最佳答案 我唔信佢會堂上即時解釋返其實可以係經濟物品呀 畀你做啱條mc但清唔到concept 到真正考dse咪錯囉 如果你仲背埋佢啲自製terms咪錯上加錯囉

Third Hon尾勉強grad到，個人吹得兩咀就來做名師

唔通D中英文咁廢就係因為入到u之後退步得太多所導致？

用中文讀真係多得哈哈哈唔少

用英文讀都GG啦，根本係他的econ能力出事，已經唔只中英文

依頁有兩個死罪

1. General Partnership的最高人數改咗十幾年都懵然不知
以前的法例確實禁止20人以上的合夥(partnership)，但根據《2004 年公司(修訂) 條例》，這條法例已經廢除！換言之，自2004年起，合夥的東主人數已經沒有上限。

名師的notes out咗十幾年！！！！
《2004 年公司(修訂) 條例》

2. 教Out-syl嘢
DSE Econ唔考Limited Partnership呀！
BAFS就考，死去教BAFS啦！
課程：

我有冇睇錯
第一個簡介
最尾果行係咪寫體誤經濟
原來佢一直都冇違背佢宗旨

合顆人

Andrewlobaby 誠意推薦

點解會有d打岩有d錯

愈來愈覺得條友係on9仔

上Andrew econ學埋中文 抵屌呀

睇佢d notes好似以前d報紙圖片找不同 同數獨咁 唔怪得咁多學生啦有咁多找錯處玩

仲有咩根本性需要
個性字都多鳩餘

夠哂娛樂啊

補佢都係on99

點解補佢架

點解會有人補佢……

食狗肉個例子我都同意，但呢個真心想問，如果你係因為愛護動物唔想佢地流浪先帶返屋企收養，可唔可以理解做其實你都想減少street dogs，咁愛護動物嘅人應該prefer fewer street dogs而唔係more street dogs，i.e. street dogs對愛護動物嘅人黎講應該唔算economic goods?

畫圖唔好用小畫家啦
中間嗰兩條線一條歪、一條穿咗出去

其實就算用小畫家都可以畫好啲

中學補開carl hung
覺得都幾好
利申打手

小學雞筆記

天啊... 點解佢呢條67會做左市場領導

好野
咁垃圾都生存到

有機會同我講下佢啲notes到底好唔好

巴打好有心機整理，辛苦曬 痴線㗎依條友，冇資格教人

質素參差

推比多d人睇

辛苦巴打

咁可能啲人因為狗仔好可愛先收養

原來你都係識用Word嘅
不過點解我睇唔明A, B, K, H, G, F的面積？

1同3做乜飛咗上去呀？
Word有個功能叫「靠下對齊」呀

各位上連登攞料既記者朋友你好！我係炎雨樓
我希望下年公開試既同學能夠帶眼識人

有咩方法幫Andrew lo 宣傳下佢d精美筆記

比幾舊水補垃圾

夠疆開名啦
撐人都打到咁模棱兩可
諗住做牆頭草隨時轉邊呀？

起碼近乎無錯字 排版好 好多有用口訣
係上堂可能叫做悶啲
不過我覺得咁先好 易專心

我覺得有啲唔係咁準
例如D咁, 我諗一般人都唔會想拎多啲準備回收既紙,
但係咁解釋同你講C都差唔多

差啲睇漏眼
小國 = a smaller country
應該係small open economy小型開放經濟

今晚貼住咁多先
聽日繼續
聽晚我就係搵依堆錯處搵到好夜

畀錢睇小畫家Quality

未補過遵理既經濟
cliff yeung啲notes係點既排版

我自己都覺得條題目唔好，但係你個解釋都有啲牽強，因為題目講明係homeless dogs，語意上唔係想講街上面（好可愛）嘅狗，係講緊好慘嘅流狼狗，你都唔會話自己prefer more homeless dogs或者街上homeless dogs嘅數量唔夠多去滿足你嘅wants吧，所以我諗愛護動物個例子唔係咁恰當。雖然呢點唔係太重要，不過我諗如果你個post係想話人地有錯，咁自己例子嘅choice都應該可以好啲

㩒幾吓Tab制做排版
對佢地嚟講係咪咁困難

臨訓講下我找錯處的心得：

名師的notes大部分都係Past Paper
咁Past Paper通常都唔會有咩大問題，最多係排版差
有啲舊的題目就譯得差

但係名師自己出嘅題目、自己寫的notes
就幾乎每一頁都有問題
所以要找錯處唔難

咁睇啦，題目本身出得唔好我都同意，但就咁討論下黎講，準備回收嘅紙市場係有價有市，啲阿婆係要爭紙皮，咁班老人家梗係prefer more。當然street dogs如果大陸都有價有市，實俾人捉去食，但我覺得話愛狗人士prefer more homeless dogs，呢個講法我覺得有少少problematic，唔係一個咁好嘅例子。

名師咪又係捧出黎

都係嘅
依個我認同

係咁嫁啦好出奇呀揾食姐犯法呀

追左廿頁
成個post最精彩係呢個
真心想問佢大學點畢業

notes特登出錯都可以講得通，我以前係燈塔做知道係June咁教補習導師係打錯字或寫山埃野

但如果做到本野重要位錯晒concept呢個真係堆填區啦

慢慢來 一定看出誰好誰壞

而家大家一齊睇下最好最壞

爛住grade畢業係做到

吓 咁痴線??? 為咩

上堂嘅學生先睇得明？驚你啲note share比人掛

前面講咗
防止買賣得益
購買教育產品要去上堂

ANDREW:「這兩天以來我度日如年，可以話是我這五年來最艱難的日子。你們將問題不斷伸，說我經常召妓，再加鋪天蓋地的人身攻擊，將我變成人人得而誅之的魔鬼。我和你們有甚麼仇怨？ 要將我徹底摧毀才心息！」

諗返點解有呢個concept，用返definition去睇...economic goods: some things are of value in which people are willing to pay a price for them (好多年前讀，應該咁上下？) 咁先prefer more of it
所以流浪狗對愛狗人士 以至一般對狗冇興趣既人都唔算係economic goods

我以前補nic star 旅遊
佢五本notes我都改咗1/4 typos 同埋刪好多Cyanide

成個post勁多笑點

ECON唔補都得，但你啲中文就一定要補下

似乎dse cut唔少
utility / law of one price 印象AL時代都有

Utility is destroyed.

其實唔係細啦 成個concept 錯晒

九唔搭八

觀察唔到點被破壞

歷史總是不斷重演 兩年前Oscar Ma 出事 有D老師同同學衝出黎做虎主狗 連六月娘都出黎幫手 依家Andrew Lo呢件事 除左六月娘醒目冇表態 其餘既全部都同當年一撚樣 只係人物唔同左 同埋有天王XX幫拖

Andrew

Andrew Lo今次係會無事，唔駛養仔女咩

又要翻翻去好文重溫：

知識和娛樂各有需求

順便講下啫

我最後嘅感覺係 management 呢科其實如果知個方法真係唔使補，而個方法其實好易捉

樓上有巴打話想睇下cliff嘅筆記係點
特登拎返出嚟影幾張

Cliff既筆記係唯一考完試直到而家都冇掉
已經冇乜需要用 但又唔捨得掉 有學術價值又有回憶 好掛住你呀Cliff bb

記得睇cliff既notes係一件賞心樂事
最正係中英文essay對照

其實 setting up difficulties 嗰個誤導到仆街

不過係中學標準答案

應該話好多 model answer 都未必同事實相乎

但呢樣就唔係補習老師嘅問題嚟嘅

一陣條友出個道歉聲明就冇事啦
咪又繼續寫咩賓周回報率,正面句子,excess aggregate demand

excess demand of aggregate

D 排版差撚過我平時溫書d notes

想問下哈哈哈份notes話everyone is a maximizer有咩唔啱 ？有冇巴打可以教下小弟？睇完張五常嗰段嘢都唔係太明

不過點都要講句，推到哈生收皮

有人訓唔著走入黎負皮?

雖然Andrew lo係抵屌 但睇咗咁多日po 覺得outliers似係啲小器屎忽鬼
利申 懸崖門生+有做outliers嘅mock

型佬啲notes咁耐都無見過語意不通
其實dse都咁撚多年
要有咩問題早就應該要處理好啦
有咩理由哈哈哈可以懶到咁

終於有人屌佢d notes又多錯字又排版差

睇黎最應該補中文嗰個係佢而唔係d學生

搵巨人幫幫手

唔知點解我聞到浸「競爭對手唱黑」嘅味道
可能我諗多咗

E ga andrew係柒咗
冇得抵瀨

咁我都贊成而家啲補習名師好多都係呃飯食無咩質素
成班當自己明星咁睇到啲banner就唔開胃

條友當你免費助教幫佢改Notes咋
馬照跑舞照跳

我唔用紅色大字就唔好笑啦

仲有冇
繼續推

推
個post比左我唔少歡樂時間

增加后！？有冇增加皇？

素質

支那老師

佢個團隊冇幫佢執筆記既咩 d筆記咁7 其實佢隊團隊除左send email仲有咩做

呢頁叫正常咁

邊個老師咁垃圾？？

遵理ECON 老師 ANDREW LO

原來Carl hung 係讀city 有冇多d野爆

打中文用footstop

今日我們一齊跟名師學GDP。
首先上面綠色嗰度「Exports of goods include domestic exports and re-exports of goods」。
依樣係正確嘅，大家記住啦！

跟住下面紅色圈出口入玩法嗰度「Total Export (總出口) = Domestic Export本地出口 + Re-export轉口」。
依個好重要，大家一定要highlight。

最後「Net Export淨出口(X-M) = Export出口 - Import入口」
依樣係正確嘅，大家記住啦！

咁Exports of services呢？
下面highlight住嘅公式點解無Exports of services架？

出入口玩法！？名師你係咪玩緊啲學生呀？

樓主好波 支持你

當年中5會考 補左兩期
堂堂講笑 談笑風生 係好開心既

但完左兩期我發覺乜撚都無學過
即quit 去左轉投cliff既懷抱

佢啲notes同past paper真係比狗溫
排版差到仆街

即刻明哂

其實佢個頭係做乜撚野
有時睇到啲巴士廣告見到佢個髮型gel到6尺咁高

又教Out-syl嘢！！

NNP唔考呀

仲有中間卑乜鬼嘢呀？
卑卑卑卑卑卑卑
你請肥絲大隻做你助教啦！
自己聽下依個字點讀啦

睇返教育局的PPT啦！！！NNP唔洗識呀！

以前補佢比佢害撚死，d筆記垃撚圾個陣己知
估唔到條仆街原來係唔撚會改返岩既

學生都覺得D笑話好 on9

me 當年貪平貪近補 video

video 錄晒佢全堂 live 所以都 overrun

啲中文就唔好再笑啦, 咁會顯得自己好小器

集中返佢啲on9內容啦

掩蓋佢肥

呢個都係大仆街

唔小器就唔夠娛樂性啦
淨係講Concept / Out-syl位嘅話，依個post好快無人睇

Concept / Out-syl位都會貼
排版 / 打錯字係用嚟推post用

原來咁就做到補習名師
最正係佢每年都話自己重新編輯筆記，原來重新編埋堆垃圾出黎

Outliers去左邊？

Third hon仔唔識排版

仲有無

係咪佢老婆幫佢整

依頁有哂前面兩個錯處

1. 錯Concept
你漏咗Exports of services呀！！！！

2. 教Out-syl嘢
NNP唔考呀！！！！

點會無

On9 用中文讀咪死

打錯字咪玩死中文學生

自己做錯野教錯野誤人子弟，仲要為自己開脫
明明自己係加害者，就講成自己係受害者

你真心咗？

同政府一樣 自己做錯就話人無風起浪 雙重標準 戴有色眼鏡 其實咪又係語言偽術

題目卑
卑卑卑卑卑卑卑
見到就燥

自己聽下依個字點讀啦

Sunk cost = 已故成本
R.I.P.

真係玩死班中文讀嘅mk妹

Suck cost

希望見到呢個post嘅Andrew學生
就算已經比左學費都唔好再去上堂
已經係Sunk Cost！！！！！

成本rip
到底真心定假膠

其實係咪gag位

唔好話佢中文, 佢啲英文都寫到1999

有人同我講名師擺啲Out-syl嘢落notes，只係想陰啲無補習，又拎咗份notes的學生。
咁依樣嘢我都認同。
所以好多Out-syl但係學生無抄嘢嘅地方我都無擺上嚟。

但至少以下依張圖你陰埋自己啲學生。

Limited Partnership Out-syl你打星，隔壁Public Limited Company你又打星。
一個Out-syl，一個真係重要，點解兩個都打星呀？

CLS

Andrew:順便幫你溫埋BAFS

Suck Cost

真係屌佢老母啦 上年有個fd比左佢本final hit我做 嘩屌 成300幾頁 冇頁係有用 做到炆 啲concept又on99
我幫個中文econ學生補 我都上考評局印左份中文guideline教啦
利申2017型佬學生 星星左

佢好有恆心咁逐個負皮
記住負皮我呀on9 仔

就算係都要佢夠柒成件事先做得成啦

本嘢仲喺唔喺度?
睇下有冇啲concept位可以分享

推到上報

More more

細佬有補！

係咪佢架

Every student is my artwork

有人話想睇多啲Concept位，我就貼個勁嘅！！！

依頁有三大錯處！

錯重要字眼
錯誤1：將費沙程式當咗做交易方程式

錯誤2：到底V係veiocity of money定係transaction velocity of money？
正確應該係velocity of circulation of money

錯誤3：到底T係物品的數量定係number of transactions？
物品的數量同交易的數量兩樣嘢差好遠！

其實燈塔係有搞乜柒愛心講義轉贈計劃 所以整錯筆記陰人一樣係幫自己公司自打嘴巴

btw呢個term都見唔少

恕小弟愚笨 讀咗3年都未聽過MV=PT 淨係聽過MV=PY

第二張圖第一段佢話‘問題係點樣弄清所有概念’ 跟住話有需要弄清所有概念嗎？
其實佢想講咩

Suck cost你又見過未呀？

仲要英文果度話"thus it is a cost", 但中文係寫“不是成本”。

下面個case 1補緊佢既學生就應該好好參透下啦

嗰個應該係Y字黎

但下面有埋解釋

仲可以點兜

你應該直接笑個suck cost

自膠 我以為講緊右上手寫字

suck cosy

初初真係睇唔到
我一晚睇千幾頁
而家補返

追咗兩日post，條友啲notes真係愈睇愈痴線

1. Sunk Cost 沉沒成本
我岩岩google「已故成本」係無相關結果。

2. Sunk Cost is a cost. 個「not」字呢？
中文就打「不是成本」

3. Fisher equation of exchange MV ≡ PT
上網的確搵到人叫呢條做「費沙交易方程式」
但我地睇下官方文件

呢本唔知幾年既呢

咁都錯得
唔係 norminal interest rate= real interest rate + expected inflation rate咩

上網有人用「費沙方程」形容MV ≡ PY，但DSE唔會咁叫，再加上Fisher Equation最普遍係指R=r+pi(e) 呢條式。

我諗緊佢到底想教 QTM定Fisher Equation
咁都可以亂

平心而論好左好多
但d concept位呢？

睇黎要send呢個post去陳校長免費補習天地

下面條式就明顯Out-syl嘅
但係睇真啲見到佢無教中間個e，我覺得可以原諒佢。

不過上面嗰段英文突然咁正常，一睇就知道係抄返嚟！！

Andrew lo係自己邏輯世界旅行緊，都仲咁得閒上黎逐個post負皮
呢d咪叫敬業樂業，無時無刻都將心力放係教學上面

咁正嘅
咁都年薪超過一百萬

plagiarism

邊個咁得閒個個都負評 低能on9

Andrew lo 囉
仲有邊個

係Entrepreneurship呀，唔係就咁Entrepreneur！！
中文係企業家職能，唔係企業家！
你漏咗隻船啦！！
考試扣分呀

依度又漏咗ship
誤人子弟呀你！！

😆

有冇人知Ken Fung 最新個ig post講邊個

仆街啦
唔係補哈哈哈但dse就咁寫左entrepreneur

如果佢真係好笑都算 最慘係佢上堂自己講自己笑 冇人想知啊屌你老味

同埋佢好鍾意叫人whatsapp話唔識可以問佢，實際係比佢食啲女女咋嘛 我補過佢但唔識佢真人 whatsapp佢問佢幾次都唔覆，唔撚覆就咪扮喇

講真
佢哋同Oscar Ma一樣咋嘛
有邊個無食過學生妹
只係Oscar Ma衰on9 被人爆出嚟啫

好多補習名師都係唔覆男同學message

我用中文讀，教科書叫開歷史成本
最驚d學生信佢唔信教科書

Full Stop呀
你啲英文仲差過Andrew

真心, outliers我當年考試都有用你份Mock溫過所以我知你係一個相當有料之人
錯字係on9更唔應該有但越睇越多就覺得黎黎去去都係捉錯字咁好無謂
出多啲佢錯concept錯題錯答案呢啲會精彩好多

btw依然記得當年你份卷好難

嘩屌 睇到自己都開始亂 今晚要拎返cliff 啲note 出嚟望望保平安

同意
不過有啲錯字會害撚死人 一字之差輕則比人扣幾分 重則讀到Concept 都錯埋

屌你用英文讀錯字當然唔重要
中文學生呢

依題即係點呀？
又打星、又打交叉、又打錯
大家識唔識做依題？

串錯keywords 都係會收皮架

明顯唔係DSE level啦

回之前做下fact check 先

DSE考呢個？

屌笑左

脫離戰線好耐
想咪全問wealth, income, interest?
但上面冇個揀得落手

脫離戰線好耐
係咪想問wealth, income, interest?
但上面冇個揀得落手

1999

推
同學仔拎老豆老母啲錢補埋啲垃圾 後唔後悔？

可能一路旅行唔放心所以全程捕住

負評有撚用咩

Preference share Out-syl呀！！！！
你仲叫學生highlight埋，唔好害人啦！

Andrew lo今鋪會唔會正式收皮

邊有咁易 佢唔出聲等時間過
到時過多一頭半個月就無事，好似當年Patrick cheung咁宜加一樣繼續收生
最多今個月收生可能差小小
雖然咁講 但我都要繼續推

唔係寫suck cock已經算係咁架啦

Outliers 巴打隔離post有人講緊你個條using free goods有無cost

獲得免費物品冇
但使用有機會成本 eg時間
動詞好重要

用時間成本講好危險，好易解錯。歡迎入去討論。

遲啲先討論啦

捉Concept嘢 + Out-syl位無人理

勁啦！！
節儉吊詭(Paradox of thrift)都學埋，你啲學生一定五星星啦！！

仲學埋autonomous spending (自發性支出)
你啲AL notes可唔可以改少少先比DSE學生做呀？

如果佢真係全港最多人補既名師
我唔補佢己經贏左一堆人

由於推post速度開始減慢，所以我就交比大家去搵問題。
大家知唔知依頁有咩誤人子弟的地方呀？？？

佢一定係現時最多人補既 econ 名師

係燈塔既，你都想唔到有邊個 econ 名師比佢更出位
雖則我係補 cliff

工資制度=/=Incentive system
on99

咩野係熟能生功

Working hrs per labour?

Pish

最大問題係條式嘅working hours無寫清楚係average定total!!!!
如果考試"卑"total working hrs你, 你走去乘埋no. of workers就會錯錯錯錯錯

andrew lo

yes. both are rubbish.

Works work better in a good working environment
英文寫到1999 結果要睇中文先明個意思
不過labour productivity 係咪應該係勞工平均生產力

佢根本同一頁都唔consistent
條式就將labour productivity譯做勞動力
下面個NOTE就譯做勞工生產力

至於點解會咁呢？？？
我有個猜想, 不過唔講住

marketing 既威力真係大，可以將一舊屎放上神臺
Cliff同連登一定要出手踢走神棍

開始冇人理了...大家推多d post

Sufficient demand for loans應該翻譯做「對貸款有足夠需求」
考試寫「足夠貸款」係絕對拎唔到分

你估佢下年仲有冇學生

「清晰思考建基於清晰語文」

你放心
一定大把

車 好唔好不嬲都冇人理架啦 跟風補咋嘛啲人 第一日知？

我估係求其比50蚊一個鐘搵一堆大學生幫手打筆記，又可以同外面講自己隊team有ECOF學生幫手，睇落好專業咁
學生成績係咪買返黎嫁？

哇屌乜撚野叫已故成本
本來尋晚睇到Utility is destroyed已經打個突
而家仲見到識得死既成本 好驚嚇

This account is private

我反而覺得啲notes係佢自己整
因為如果請學生返嚟打, 打得咁垃圾唔驚比老細鬧咩

未follow佢啊

好有道理，比中學生或者大學生排版都唔會做到咁，排版排到成舊屎咁，IES排成咁一定比Miss屌到飛天，活在自己的世界既人果然唔同
好奇你估既原因係咩

可能有人實力不足，唯有private，可悲！

一個有internet既世界仍然存在巨大既imperfect information，仲有好多學生無法得知名師呃飯食既資訊

呢樣唔係等一次錯

我成日覺得佢d用字好古怪 好多都未係DSE見過

有啲人就話係專登打錯字。
但我都覺得唔make sense。
因為佢連個人簡介都錯漏百出, 人地抄你嘢唔會抄個人簡介掛。

至於我有咩下一步推測, 大家耐心等我post落去就會知。
雖然我成日捉佢錯字, 但我唔係淨係識捉錯字。

有無仲juicy既野可以爆，好想踢走名師

唔講咁多
中七果陣補andrew既同學全部炒晒
補cliff既就at least有c

push

Notes hea整

我個人覺得notes用口語唔係問題，但係句子意思一定要完整。
依個咁樣的table同啲Year 1私補用一晚求其hea整notes有咩分別？

卑, 大細階唔consistent依啲唔講啦，但係其實都可以反映到老師用唔用心。

5p字

仲有咩係「只有MP係正數」，呢個打錯係直情distort meaning

突然覺得自己私補唔洗咁用心整notes

啲學生食開狗屎

用只要會好啲
用只有嘅話
如果剩睇前句直情係概念錯 因為mp可以係負數
如果前後加埋會被話語意不清

所以唔係翻譯問題咁簡單 你考試臨場邊有時間諗咁多 溫咩睇咩就寫乜 累撚死人

呢樣真心諗唔明 個樣柒撚到嘔都靚仔

Font type都唔同
一時用times new roman 一時用Ariel

好心同kenxxxx咁熟 叫佢條team幫佢翻譯校對啦 拍乜鬼小生去旅行

咁唔單止係語意不清問題
直情係概念問題
跟佢中文咁寫真係死得
因為D同Qd都分唔到
借足夠嘅錢係量 係Qd
同借錢需求 D 兩回事

睇翻佢啱啱出道啲相好普通

大學生私補都好過佢
完全接受唔到咁既人做左所謂既市場領導

普通大學生整一晚都好過佢

其實網上咁多補習資源
左抄抄右抄抄都得啦呃細蚊仔黎講

咦負皮王又出動

其實佢啲notes大部分都係past paper
自己整嘅notes只係佔少部分
但都係大學生一晚整完嘅質素

依個定義有冇可以改進的空間呢？

😂

貨不對版 唔講用字同翻譯問題
統一字體 排版好基本嘅嘢都做唔到
定義上唔叫做筆記
因為最基本嘅清晰分明嘅功能都做唔到

氣油
Statement又漏咗個t

全個定庭

屌！文字藝術師！

有3個私補學生有補yy班朋黨
話下期quit撚哂佢地

第六段 打杖

不如搵下佢邊份野冇錯字算啦

佢今年s.6 all-in-one嘅筆記仲多outsyl
diamond paradox pigouvian tax

真心文字藝術師仲7過打錯字
文字藝術師係03 定 07 office先有?

佢呢份notes應該有返咁上下歷史
今年嗰啲冇咁柒嘅字型，但好多打錯答案打錯字

佢有冇教先?
其實我都搵到好多out-syl嘢
只係費事有人用"佢專登擺落去陰無補習嘅人"嚟兜
所以學生無寫字嘅我就無貼出嚟

Btw, 大家係咪開始睇到悶悶地啦？
好多人叫我唔好再捉錯別字, 格式
Out-syl位又無人理, concept位大家都無咩反應

其實仲有一項最嚴重嘅問題係我從來都無post過嘅
大家想唔想睇呀？

佢上堂有講，今年dse前溫書班都有再講

當然

Sure

求圖

outliers 大戰燈塔名師

無人會質疑notes上面寫嘅total use value係咩嚟？
點解咁多DSE未出現過嘅字眼

我就直接冇溫呢part

但係我未返到屋企
應該12點半至1點先有得睇。

唔急啦 辛苦巴打

睇緊Herman yeung
好多花生

推到佢仆街
呃咁多學生錢幫佢俾首期

越描越黑....

A字呢

Cliff 既威力有無咁大

佢D消息有D問題，佢係講D人話CY無品，有咩?

我唔信佢講既野，佢好似同我地了解既野唔同。

三個月後就知

佢有話3個月？

Summer course

發生咩事 冇追一日post完全唔明

到時summer 如果有新人入，即係一定要有舊人走，無理由會有5位經濟科名師

Herman Yeung講呢單嘢 話係高層想鬼打鬼

仲話cliff個post有可能有人修改過先會寫自己同行寫到咁盡

一路睇herman 一路等outliers

Herman 其實離開補習多年
咩都係估

有無人摘錄Herman 爆左點乜嘢

乜你仲搞緊econ
好波

Cliff: 講埋啲垃圾
笑左

無可能啦
Cliff插中文, 通識只係插教育制度。
香港嘅學生都好清楚無論制度點荒謬, 佢地都要考公開試, 所以寫文插教育制度唔會影響補習社利益。

同時踢走A同C更加無可能。
「知識和娛樂各有需求」
目前市面上論娛樂無人比得上Andrew, 論知識無人比得上Cliff。
就算我插得再狠，啲學生頂多咪由A轉C。
補習社根本無損失

又唔可以咁講，插到通識只求合格既話，點會影響唔到補習生意，一定少咗人補呢科。

不過同樣唔信會想C A 同時走

可能高層己經搵左人準備加入

教育制度嘅改革一定無咁兒戲啦
徐立之嗰啲都嘈咗好多年, 跟住先慢慢開始檢討
Cliff篇文嘅影響力先無咁大

幾時爆大鍋 早啲啦

cliff講兩句就轉制世界就簡單得多

事實上廢/改通識 一直有人講 唔係cliff獨市

搭緊車返屋企呀
一係我出多個hea整notes嘅位比你頂住先
依個我寫定咗

睇住先

好期待outliers既甜品

Hea整notes

另一個我覺得佢hea嘅原因就係佢啲例子亂嚟。
佢根本懶得去搵現實出現過嘅例子, 純粹自己亂諗。
例如nokia同canon (唔捉錯字啦), 九巴同國泰, 卡樂B同M&M喺現實中根本無結合過。
普通一個大學生幫人私補, 一晚內要整完份notes咪得依個水平囉, 花少少時間去做research都懶。

可能你地覺得好小事, 不過依樣嘢其實比咗提示我去發現另一項更嚴重嘅問題。。。
一陣1點左右我就會陸續post出嚟

之前就譯少啲中文, 呢到又寫多啲中文例子

不過個傻9 LS主任突個頭出黎比cliff yeung打一獲真係世界級柒

自曝其蠢

不停有人24 小時mon 住個post 逐個cm 負評

有名你叫負皮王

當日2010年，Herman 入燈塔，你老味，六月娘搞哂歡迎會又盛，當年最紅除左六月娘同法拉利伍之外，最多人就係CW、Oscar tam(當年都多人，因為好多日校$100) 、同Joe chan。

你老味已為自己係上以為自己係上菜，第一年開純數都收得唔差，但一入嚟每區就開成10班，夾埋成100班； DSE中四班開成百幾班，我哋成班同事從來冇聽過佢個名（好似係現代古代陽具嘅助手） ，見佢開咁多班，以為佢好撚勁，點知中四果百幾班cut到剩返5班以內，屌你老母搞到啲班房都唔知點算，大部份都冇人報。佢條女阿珊好撚串架，打電話串柒柒柒，嗰陣冇電腦系統比名師自己check數嘅，同我地熟嘅老師會靜靜雞問我地每班有幾多人，當然六月娘知道就仆街啦。之後2011年開始佢嘅純粹數學就柒到仆街，我諗係因為英記個串柒柒古生冒起。之後燈塔都幫佢開咗好撚多班，當然大部份都最後都俾人cancel啦。

我哋有個中層，唔開名啦係肥婆嚟嘅，佢同我地嘅高一級嘅人講，個名師條女又打黎屌柒我哋啦，聽26樓同事講（以前總部係26樓 ），佢條女阿珊成日打上總部屌，屌啲乜就唔知啦，不過成日有妄想迫害症好似驚有人害鳩佢老公咁，事實上冇人報就冇人報啦柒頭。之後2011年就黎左中文科嗰位啊林生，佢當然埋唔到堆啦，之後六月娘改捧一級榮譽四大老師（即係啊林生、矮人、Oscar譚、及星Ching日日問候嘅雞梁)，Herman梗係唔妥啦，日日屌到仆街，成日驚個系統唔俾佢啲學生報名，成日話啲學生報唔到名，你都戇鳩鳩嘅，一間班房45個容額，報得個10個，點會咁快full啊仆街。以我哋所知佢就係租課室嘅。之後佢有啲班叫做聖誕乜柒快車班呀都有啲人報既。

所有做燈塔嘅都知道呢條友性格係仆街㗎啦，成日扮晒自己係仁義，柒鳩扮晒清高其實就係冇學生。不過又唔可以話佢冇學生嘅，全香港百零二百人都有

呢一行除咗運氣之外，成功與否都好睇人緣嘅。你條女成日都打上總部屌柒人，去到分校有面西西冇D禮貌（佢真係見撚到我哋都唔撚同我地打招呼架仆街）但係佢做個三性家奴，唔通間間補習社都對佢差咩，雖然我讀書唔多但我都知道補習
成功當然最重要係運氣啦，但另一方面態度都好重要囉，你咁撚臭串六月娘唔撚妥你寧願捧個Oscar，都係情有可原嘅。

數神入左黎之後就唔好再見到佢喇。最唔撚抵得嘅係佢做咗三姓家奴，你老味，雖然我都覺得燈塔係好撚仆街,但佢同佢條女個人格仲更加仆街,係學生面前就扮撚晒好撚委屈屌，成日喺網上單單打打，聽講當日佢賠錢都係燈塔有份幫手陪架，呢條友做人助教養唔熟自己出嚟教，聽返古代朋友講(老臣子嚟㗎)當日陽具對佢都好好，比俾佢一個自己開中六七純粹數學同埋中四五附加數學，以一個新人助教來講都對佢好好啦，點知反轉豬肚就係屎。

呢條偽君子單打打我心諗學黃子華話齋娶到個咁撚樣衰嘅女朋友做老婆已經係你最大嘅懲罰啦仆街！
重點係：以後唔好再成日扮清高扮晒係免費教學扮晒係改變社會潮流，良心教學啦柒頭！

靴都係考試型 自修 a level攞A2 同 pure math攞A已經算係咁 大學讀會計 數學根底只能食老本

陽具 會考勁到爆 不過好似冇讀 pure math (有錯請指教) 大學完全讀唔關事既心理學 港大數學教育碩士更完全冇任何數學course全部係教育 course, 認真講佢開pure math 班既話佢有冇能力教都成問題

唔好再捉啲無謂嘅錯處好冇呀
仲細咩on9仔
咩中文錯別字
笑撚死人
屌你啦用中文讀得嘅都係垃圾
仲補乜撚嘢習啊
捉埋筆記嗰啲錯處
有意思咩
你班人用條撚諗野嘅咩
嗰啲咁嘅濕鳩圖 邊撚到會有人睇啊
你打麻雀都唔會睇說明書啦吓嗎 on9
打多幾圈先有用㗎嘛 即係操卷呀柒頭
唔通寫岩個錯別字 你Econ會高分啲咩屌你
Econ梗係睇條友解concept解成點啦
乜撚野啲notes上面啲concept錯
你老母啦上堂聽佢講完明左仲睇乜鳩呀
條仆街都將所有past paper分哂類
打晒落notes啦你仲想點撚樣啊
上年佢教到咁撚多5** 你又點撚樣解釋啊
自己讀唔掂就咪撚吠啦
成班正垃圾
見人屌你又屌
冇上過佢堂既冇資格屌
你冇屌個條女都唔撚會知佢個閪夠唔夠緊啦
係咪啊 咁你又知佢上堂好廢？
成班撚頭
Notes廢就代表個人廢？
屌你啦咁koopa咪好廢
Billy ng咪好撚勁
笑撚死 乜撚野無資格教

不服來辯 見到人屌就屌既垃圾

Andrew Lo派嚟嘅打手？

哈哈哈打手全面進場

嬲到

智障中學雞? 魯XX本人?
notes寫錯 講就會冇錯 仲要你講就信呀?
咁你唔駛考試啦 份卷亂做 直接同考評局講我識晒 叫佢比5**就得

難為D老豆老母一個月比咁多錢補習
原來只係為左操paper同聽人哈哈哈
仲搞到個人On99

不如叫你老豆老母比晒D補習錢我
我幫你執好D past paper 再請埋你出街玩

打手進場 決心推post
一定要比更多知

1. 中文考一樣有5**
2. 中，英都有錯
3. 你承諾得人有「中英對照」，學生就有期望你提供兩種語言都正確既筆記，唔好瀨咁多。搵咁多錢請翻幾個舊生去執，用得你幾多收入？

請打手其實好蠢，你有point既無問題，亂咁放箭攻擊人，你咪激嬲再多d人。

本身都唔係熱門啦，你硬要推上去做咩

中文讀elective一樣有人入醫科
我無咁叻 用中文讀elective一樣入三大 first hon埋
中文讀既係垃圾 瞓醒未

我開始信六月想搞死安祖魯

一招雙殺兩位經濟名師
然後重推年輕新人取而代之

要換個自己控制到既細路

唔通係獻安祖頭捧cy

你太高估00後既判斷能力

發現可以由例子的質素睇到名師擺咗幾多心機落去之後，我就嘗試去搵下唔同嘅例子。

然後下面依頁令我有少少違和感。

（公有利、房置署依啲錯字唔提啦）

「香港出口信用保險局」依個例子正確，但係有少少偏門，令我覺得唔係Andrew諗出嚟既。
於是我去咗問朋友借教科書（所以星期五晚要8點先開到post）。
名師果然沒有令我失望，佢嘅例子果然係同教科書一樣。
文字解釋亦都相近。

然後我就循教科書依個方法繼續發挖落去......

呢個要推

可唔可以告侵犯版權

咁都有潮文睇 筆記terms都錯 定義嗰一分都冇埋

我嗰日問朋友借咗4間出版社嘅教科書嚟搵。

搵嘅過程比想像中簡單（最困難反而係搬教科書）。
因為名師嘅notes多數都係past paper，真正嘅內容唔多。
而且當中好多頁仲要係勁hea，正正常常的內容好少。
我只需要將極少數正常的內容同4本教科書對比下就知。

例如依一頁的數字

同依本教科書的數字係完全相同

你連數字例子都唔改，所有數字都同教科書相同！！
有冇咁巧合呀！？

Average你仲要串錯字！！啲字又忽大忽細、忽左忽右！！
溫你啲notes = 溫劣化版的教科書

唔通要成為gay leung 2.0

邊個咁得閒秒負評?

照抄都可以串錯字

可能有人實力不足，唯有走歪

你以為generally改做usually我就認你唔到？

咁你都搵到

可能佢大學論文全部抄嘅，過唔到turnitin所以third hon

上面解釋左

btw 負評個個係BOT黎?

咁我買本教科書好過啦

屌你老母logic係咪有問題
有錯又唔屌得?
用中文讀係咪唔撚得?
一年唔少人用中文讀拎5以上既你又唔講?
屌你燈塔打手摺埋啦

話唔定佢張科大張畢業證書都係用小畫家畫嘅

佢啲notes正正常常嘅嘢真係唔多
其實我好快搵完

負評個個係30秒之內，今晚又咁多花生食，有無人stand by做野呢

呢位名師真係夠曬娛樂性

跟住大家又對比下依兩頁

1. Endowed factors改做Factor endowment
2. 將can be accessed改做accessible
3. 將grows改做increases
3. 將net investment改做investment in capital
4. 將are trained改做exist

教科書四個Point，你連次序都無調過呀！！
有冇咁巧合呀！？

你啲notes = 劣化版教科書

可能有人實力不足，唯有走歪

Moreeee

抄Longman...

你以為得上佢堂嘅人先有資格屌? 知唔知遵理年年回收筆記轉贈去陳校長免費補習天地
講乜柒上堂先明,出錯筆記係陰人之類嘅理由全部係幫遵理倒米

頭先我話名師Notes四個Point的次序同教科書相同。
我繼續睇落去發現我錯怪了名師，原來佢都係識得調次序的。

1. 識得將教科書第二個Point調去第一，仲識得將trained同educated前後調轉
2. More advanced改做advanced
3. 都係講entrepreneurs的skills
4. 將英式英文fertilised改做美式英文fertilized，名師真係細心

天地有正氣！名師無抄Notes！

巧合！一定係巧合！！

[quote]天地有正氣！名師無抄書！[/size=6][/red]

天地有正氣！名師無抄書！

屌你 有rephrase 左架啦唔係抄!
不過最低級個種囉

臨瞓1Pish

等多十幾分鐘先訓啦

無知咁問一句，其實唔係個個「補習名師」啲notes都係左抄抄右抄抄改下字咁樣得返黎架咩？

可能有人實力不足，唯有走歪

Innovation
Growth of international trade
globalisation

名師又唔記得調次序啦！！
唔好淨係掛住將globalisation轉做globalization啦！無人睇得出架！！

各位準大學生記住入黎學定點樣有效地過turnitin

天地有正氣！！名師無抄書！！

淨係改順序過撚到turnitin 咩

曲到圓
ching好波

Rephrase下好唔好

可能有人實力不足，唯有走歪

第一點education and retraining program只係將教科書第二、第三點結合
第二點「Provision of tax relief to encourage investment」等於教科書第四點，成句無改過
第三點將教科書第一點，換做一個現實例子。依個我接受，第一次見名師認真搵例子。
第四點同教科書第五點相同，只係刪走咗commercial laws

最搞笑係第五點
教科書寫「Prohibition of anti-competitive behaviour」，即係要「禁止反競爭行為」
名師就寫「Prohibition of anti-competitive laws」，即係要「禁止反競爭法」
名師！反競爭法就係要嚟檢控反競爭行為，你禁止條法例即係要助長反競爭行為呀？
成個意思相反咗！抄書你都抄錯！！

你啲notes = 劣化版的教科書

衰埋呢範 係咪又要出聲名

可能係教科書抄佢呢

笑撚到仆街

一陣道歉咪冇事囉

Ig private 係咪代表已經摺埋收咗皮

名師、各位補習社打手你地可以休息啦
我今晚post到依到就暫停，大家早啲抖啦，唔洗再keep住留負評

無追開
而家係批鬥緊CLIFF YEUNG定係ANDREW LO

cliff又有post，再解一次條題目
想試下係咪秒有負皮

一定係有人坐時光機抄佢
天地有正氣

有冇對下第三點係抄第二本教科書？例子都可以抄架

如果某人正在負皮，那人還沒有死，從這陳述我們可推出如果某人死了，那人不會正在負皮。

其實係邊個

呢條友真是不知所謂
垃圾notes

今次學生人流真係由A to C

diamond paradox都可以用CS/PS解釋
pigouvian tax係per unit tax去solve negative externality

不過條友明顯就係用d深既名詞去嚇鳩班靚仔

邊個講?

天地有正氣
神棍點會抄筆記

依頁大家又搵唔搵到有咩錯？

1. 綠色圈
首先「Inflation rate」應該譯做「通脹率」，而唔係「通貨膨脹」。

2. 紅色圈
Price level嗰度Andrew用「Different inflation rate」去解釋係唔正確。
正確應該係「Different price level」，原因係兩個國家的inflation rate唔同並唔代表price level唔相同。
依樣嘢CE Econ 2006 Paper 1 Q50已經考過，當年有38%的考生答中。
如果咁樣都唔識，即係差過全港38%的考生。

CE Econ 2006 Paper 1 Q50
GDP at constant market prices would NOT be a good indicator to compare the living standard of two countries when the _________ of the two countries is different.

(1) population size
(2) income distribution
(3) inflation rate

A. (1) and (2) only
B. (1) and (3) only
C. (2) and (3) only
D. (1), (2) and (3) only

當年的答案係A。

最搞笑係佢自己做返同一條MC嗰陣，佢自己都唔揀inflation rate。

3. 藍色圈
佢啲中英文都好差。
明明句句英文的句式都相同，佢啲中文都可以譯到一句比一句差。
其實上面果幾句都有啲問題，但藍色圈依句特別差。
既然佢同YY咁fd，不過去補下中文先啦。

呢個又係伏學生

Diamond paradox
如果佢係一心想解釋Total benefit VS marginal benefit其實可以既。

庇古稅
應該想講Government action to eliminate externality，呢兩個我覺得可以。

但一定要同學生講個字係唔考，唔知佢有無啦

由於我今日下午、夜晚唔得閒上網
所以我開定新post

順便整個精華

傻仔先去搵補習社

好啦
我出街做嘢先
下午我唔會上網
嗰面交比大家

成堆同學補佢得個LV5
利申 ECON5**

垃圾補習佬

希望多啲DSE 雞睇

今年又要重新編寫筆記
年年都話自己重新編寫

重新編寫都錯足咁多年

重新編寫就係要愈寫愈錯 你識條鐵咩

果然辣殺

咁都做到名師
香港地真係無嘢係無可能

好勵志

前提係a level 要考到A先

其實一地都係，無理由停係呢個level

今年仲有無跟住巨人去旅行

今年唔會拍跟住巨人去旅行了
哈哈哈又要扮工重新編寫筆記

追擊

飯後一推

andrew lo 到而家仲負皮緊
咁頻能啊頂得住無

一定要追擊到哈哈哈唔記錯

輕輕一推

pushhhh

呢個好笑

好想進入哈哈哈既邏輯世界

你日日比負評 我就日日推

早晨啦

應該係將啲料send比證監 港交所
好想買燈塔股票

"將Goods翻譯做「好物品」我都係第一次聽。"

好多花生

補習章程排版上應該要cliff 放得前過哈哈哈
哈哈哈跟本無能力排得前過cliff

補習只信科大哈哈哈

錯漏百出至今仍是市場領導

嗚嗚嗚

有y2無限推傻仔去補AL
點會死呢
話到明傻仔
又點識分AL有無料

經濟只信嗚嗚嗚

哈哈哈解返private未
好想follow名師最新資訊

誤人子弟正仆街

哈哈哈

仆街andrew lo道歉未

好想快啲可以參與cliff 既聚會

Andrew教錯人

我推

考完final一推

唔知有無收錄自己既錯誤呢

其實整本咁既野做乜
俾人睇下5星星真跡,教岩concept同埋做多d exercise點都夠

Concept 唔係咁易教
佢自己錯左都唔認
神級邏輯世界

Andrew 出黎講兩句喇
認錯咪算
潛水唔單止反映能力低下 而且人格都有問題

Andrewlobaby 出去暑假班廣告，好心佢 delete 左呢段啦

好難明
冇搵佢d朋黨proofread咩

「從客觀的角度發現自己在宇宙的卑微，開始懷疑/反思自己的每一個推論/判斷，以心靈健康之心發揮上天賜予我們理性的思維，最後作出合理的判斷。」

智力要幾低先會補佢

中學生一定要補Andrew lo

好想睇佢今年新更新既筆記

咪又係個套中英對照錯誤既筆記
重新編寫筆記？
Ig出多幾個post賺錢好過

Econ只補Andrew lo

00後一定要補Andrew lo

只補Andrew lo
出錯唔認
考試保證滿分

推推推
00後記得補震乳

Clifff send左confirm email

天地有正氣
名師抄筆記

又幾押韻順口

相認ok?

到時hku見
小爆哈哈哈

巨人黨黨員接二連三被爆抄襲
欣c話呢穫多得呢班廢柴唔少 乜面都冇

推倒哈哈哈摺埋
唔可以再被呢啲補習界小強生存到

搵食時間到了

andrew聽日就收錢
下個月又飛轉日本
筆記又維持現狀

推啊補習要三思

交左學費就無得退
諗清楚係咪補經濟名師

有人中伏 ig有個話補佢因為夠風趣幽默